[80後］失業的你入黎吹2句啦

失左業一個月多少少，頹撚到不能形容。。
失業既你地會點處理呢種情緒

咩都做住先
做住諗

終於可以放假啦, 我屌

一個月就咁 巴打好缺錢？

之前返咩工？
休息一下，整理自己都好

我呢啲失左差唔多成年嘅
都係摺返埋先

裁走？倉易搵工唔怕
我都80後，都係仲有一種前路茫茫既感覺

騎牛搵馬啦
識朋友做倉，無人介紹，人工好難高
我做夕陽工業

唔識人

做地盤都冇人請呀

有冇諗過搵到工

之後 一做就要做4，5，7年？

日日返工放工無限LOOP

邊個唔係咁？打工狗就係咁

如果無乜負擔，休息下去兩個旅行散下心

好好享受啦
要返工果陣就想會放假

`
```

應該就快失了

霸定位先

都有一排無搵工了

依家有咩求職網站途徑 ? share plzzzz

已失業第四個月
不過有讀緊pt degree

咪又係果幾個，你返左好多摩年？

好多年啦

中間試過 2 次裸辭
我裸辭專家

你過左我紀錄
我試過 20 個月

有沒80後巴打 諗住考政府

試過一年好頹 頂唔順好悶，開始就慢慢做下義工接觸返人，平日又自己去行山會心情好啲。
而家返緊長工好想放假

最長失業期 20 個月左右
最長搵工期都有 6 個月架
無計啦又唔係專科撚 又乜幹都無

個個 post 都要 written test , 根本無得玩

今年年尾靜左好多
巴打會唔會搵下PT/Temp做住先？

仲記得上一次裸辭 , 要 6 個月先搵到新工
又係上連登搵人取下暖 好有回憶呀

曾經失業過3年幾受盡屋企人白眼，不過係5年前既事，而家真係唔敢想像再失業既日子

整理下自己
獨處係最難

我試過半年左右
我自己最後創左業

大家加油

搵啲野學下啦 做下運動 操下都要啦
我嗰陣浪費左好多時間

失業最大壓力係來自身邊既人既所謂「問候」

要幾錢先可以創業

但大家睇住自己嘅風險，小心
當日我兩萬蚊，依家年幾未執得
努力💪 但唔好盲目，要知風險要計好數

30歲人失業都幾慘
行第2條路已經唔後生

點解會走去創業？
有無建議？

分享多D pls

係。。雖然知一返好意，問下見工見成點果d
但係就好不安

無做嘢差唔多5個月, 依家每日都幾頹吓, 得閒就plan 下有咩短期course 可以take or 可能揾下pt 做.

......that’s the point...又唔可以好似以前咁咩都唔理

無諗住搵工？

巴打做邊方面投資

心態變咗, 以前為咗生活而努力工作, 每日早上起身返工淨係心諗住唔9想做. 做d 文書上既工作都真係幾悶同埋無意義.

依家真心想揾下d 有意義既工作, 當識下人.

簡單啲來講
1舊老細走佬公司執笠
2第一次創業失敗同拍檔拆夥
3想搵工但冇乜好嘅Offer
4有一個幾好嘅Offer，但想博多下，決定創業多一次

做好成本管理勤力加埋運氣，暫時企得住

我嘅建議係要諗清楚自己做乜唔好人云亦云
簡單嘅買賣難以長久，要做新idea or 要做一啲自己獨有嘅長處. 簡單啲來講係要諗得通人哋點解要幫襯你？

另外，唔好諗住搵快錢，信用最緊要

未必人人都適合，風險亦都大

多謝分享
年紀唔細，又想試下創業
但始終唔敢

辛苦d part time 搞？
揾d送得到既朋友合作商量下

加油 💪

60k-100k 張, 只要唔太貪心+本控制得好每月2-3%回報唔難做到, 錢越多越難輸, 重申:輸起上來都幾pk吓.

Ching可以教路嗎

DLLM返PT個感覺好怪，奴性重撚到

same here

ching分享下
做咩行業

我80，搵開四皮都諗緊失業會點
自知人工overpaid
純粹有運
可能會揸車搵食啦
但諗到人工得返一半都幾大鑊

文職打雜

JOB低B

都半個月有多了

當然唔係啦！ send cv超過40份，只得一間唔啱嘅覆我

就黎失業， 重有層樓要供點算好

迫人走，轉shift但得津貼60蚊1晚

文員打雜

預知失業?

60蚊?多謝哂喎

細公司得3個做另外果兩個都已經遞左信 我自己就因為未過probation, 所以都係做住揾， 但要係12月前遞

1.支持全民運動
2.睇書
3.做運動

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
唔想做失敗撚？ 入黎啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

點解一定要set死線12月?

過左probation一個月通知，d人走晒要我長期返夜我又唔想

bro做邊行?

air forwarder

咁7成要shift , 不過人工都應該唔錯

都係1x k,一個月 之前果間返夜最少都1.5k allowance + 00:00 taxi full claim, 呢間乜都冇

我諗唔明點解你地有人可以失業半年到一年？什至幾年
我失業半個月已經頂唔順 都要搵份做住先
唔計出世同退休，最多咪俾你做40年野
你抖幾年 已經比人搵少幾年錢 浪費幾年青春
係就係會好爽 想幾時食飯就幾時食 幾時訓就訓 幾時醒就醒 但真心好浪費人生

利申：23歲 已儲400k 無父幹and要俾家用

呢行應該唔難搵工
不過呢排經濟差可能cut人
之前返過一排
返shift好傷身 頂唔順無做了
有無考慮過轉行?

有，但好難揾 sd左好多cv都冇點回音

做人唔係淨係得返工賺錢嘅
睇你失業時點樣用啲時間啫
同埋有人無咩經濟負擔
抖吓又有咩所謂

呢個人工應該唔難搵返普通文職
巴打幾大 搵緊咩工

32 想揾地盤文職前年年尾都已經考左綠卡

返多一年工就浪費一年青春

地盤應該要識人先有工開
一係轉工唔做飛機貨 做車/船
返緊邊間forwarder?

a字頭細科黎

呢行人工都唔高
主要靠OT錢
但真係好奀
有氣有力不如轉藍領算
或者考政府養老

係呀，但都要有人請先得

我係你就遞信
再積極搵工
做AIR已經夠忙 仲要一個頂三個
不過你要供樓
同屋企人商量吓先

唔係個個人生剩係返工嘅
讀下書 探索下世界都得姐

我就2個月
失業唔可怕
可怕既係唔知做咩工好，份份都係奴工
冇個方向
唉

要養家另計 我明有人真係手停口停
如果無咩經濟壓力
抖幾個月其實有咩問題

失業先係正常人 要返工既根本係不正常人類 低智慧做狗做奴隸係唔會明呢句點解

諗清楚條路想點行
好過求其搵份工做 浪費時間
利申 廿尾 乞食緊

合約工唔續?

係呀，未知有冇得續

有無約滿酬金
一係抖吓先
過完年應該多啲招聘

冇學歷慘過食屎

PT都好過冇

係間老人公司真係好辛苦，有一間肯請但要返機場

如果住得近機場都ok嘅
轉行啦
呢行夕陽行業

我都好想轉行，但唔識人真係冇計

機場 ? 除非好PAY 同你好年青, 否則不舛考慮

我仲做緊官, 都有D心急 , 但又9想鳩SEND CV

唔算好pay , 但我唔想留係呢間19公司又唔想冇野做

呢到d個人都唔係呢種心態wo問題係
失業咁耐都係唔值得可憐

咁多位有咩update 呀
就黎癲

月尾就2個月了

我失左差唔多成年但咁啱健康有d問題順便休息下，上個月開始搵工，但依排好似真係有d難搵。上星期有份2in完希望有offer，院校工來，2in見校長，但我琴日見佢jobsdb連埋其他post仲有新ad，都唔知係schedule ad來定我fail左，等offer好辛苦

屌，請唔到人！